### Общий интерес как организационный драйвер сообщества

**Драйвер** — то, что мотивирует человека или группу людей реагировать на определенную ситуацию.

Драйверы:
- можно использовать для формулирования целей, задач, миссии, видения
- могут меняться со временем

Драйвер считается **организационным**, если реакция на него помогает социальной группе, создавать ценность для её участников, избавляться от потерь или избегать нежелательных последствий.

В сообществе **организационным** драйвером, вокруг которого строиться всё сообщество является **общий интерес**, общая тема.  

В организации это продукт/услуга. Что-то направленное на вне организации. 

Именно общая тема побуждает участников сообщества совместно собираться, действовать и принимать решения относительно судьбы сообщества.

Так как сообщество означает добровольное участие, то в отличии от формальных организаций в организационный драйвер сообщества зачастую входят личные проблемы участников сообщества, если это мешает совместным встречам или общему интересу. Поэтому участники сообщества чаще приходят к друг другу на взаимовыручку. Их связывает общий интерес, который мотивирует их заботиться друг о друге.
